\documentclass[10pt,a4paper]{scrbook}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\author{Adrian Wannenmacher}
\title{BET-Materialwirtschaft}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage
\chapter{Begriffe}
\begin{description}
\item[prochasing] klassischer Einkauf
\item[procurment] Einkauf (bei Firmen; Materialbeschaffung)
\item[Pönale] Absicherung gegen Ausfallen einer Lieferung durch vereinbarte Strafzahlungen
\item[Logistik] die Summe aller Tätigkeiten die sich mit der Planung, Steuerung und Durchführung des Materialflusses innerhalb und zwischen Unternehmen befassen
\item[SCM] Supply Chain Management; beinhaltet die Planung und Organisation des Materialflusses über die gesamte Lieferkette hinweg.
\end{description}
\newpage
\chapter{Materialwirtschaft (materials management)}
\begin{itemize}
\item Materialbeschaffung
\begin{itemize}
\item Materialbeschaffungsstrategie
\item Bestandsplanung
\item Beschaffungsprozess (Einkauf)
\end{itemize}
\item Beschaffungslogistik
\begin{itemize}
\item Materialtransport
\item Materialverwaltung, Bestandsplanung
\item Materiallagerung
\end{itemize}
\end{itemize}

\chapter{Logistik}
Logistik ist die Summe aller Tätigkeiten die sich mit der Planung, Steuerung und Durchführung des Materialflusses innerhalb und zwischen Unternehmen befassen.
\section{Ziele der Logistik}
Die richtigen Objekte in der richtigen Menge in der richtigen Qualität zum richtigen Zeitpunkt am richtigen Ort zu den richtigen Kosten (\glqq 6 Rs\grqq)

\begin{description}
\item[Beschaffungslogistik] umfasst die Planung, Steuerung und Durchführung der Materialflüsse von den Lieferanten bis ins Werk, sowie das Lagern der Materialien bis sie zur Produktion benötigt werden
\item[Produktionslogistik] kümmert sich um die innerbetrieblichen Materialflüsse. Das beinhaltet den Transport der Materialien vom Eingangslager über die Produktion bis ins Ausgangslager.
\item[Distributionslogistik] befasst sich mit dem Transport der fertigen Produkte vom Unternehmen zum Kunden
\item[Entsorgungslogistik] befasst sich mit der Lagerung und Entsorgung von Abfällen des Unternehmens
\end{description}
\end{document}